香港人，就係要向上海人學呢D 囉！

香港和上海經常被拿來做比較，不少上海人對香港是又愛又恨，而香港也有不少老上海人，其實近十年我們經歷的蝗禍侵略，上海早都經歷了，而上海人的行動和反應，甚至比我們做得更好，用兩個字就可以道出他們的態度：歧視！歧視！歧視！

香港最愛說包容呀、一視同人呀、不可只祟洋呀、不可歧視呀、大陸人都有質素好呀．．．其實真的很討厭！上海人就做得出「擺明祟洋！擺明歧視！」，所以許多人都說上海人最愛賣國。舉個例：如果店員是上海人，你去買東西時，一句普通話 ／鄉下話暴露了身份，所受的態度會大有不同，店員的優越感便會油然而生，形態上就是不屑一顧或者愛理不理，即使你是花錢的顧客！全大陸都知道上海人並不真有錢，只是喜歡充大頭鬼，但上海人還是非常優越非常排外，海納百川這四個字，你不會在上海找到，外地人來了上海好多年，那怕自稱「新上海人」還是嫁入上海家庭，他們還是會毫不留情叫你「外地人、外來妹、鄉下人」。一堆上海人聚在一起，說的也是上海話，不會為了你這外地人而改用普通話，而且，他們最喜歡說「阿拉上海」，一個「阿拉上海」就把外來人排擠出去了。反觀香港呢？不少朋友聚會，只要有一位大陸人，香港人都會自動遷就大陸人改說普遍話，你看我們有多「包容」和「好客」！

香港人總要扮好人，說穿了，就是偽善和不夠賤格！

精明、驕傲、排外、冷淡，這些都是外地人對上海人的評價，可以看出來外地人有多討厭他們，但，還是很多外地人喜歡自認「新上海人」！情況也就如大陸新移民最愛開口埋口「禾系康港人」。一般來說，香港人為求包容好客，少有當面說對方是「新移人、大陸人」，但我卻多次目睹上海人從外地人口音，當面踢爆對方是「外地人、外來妹、鄉下人」，然後以一句「阿拉上海．．．」作結。他們的排外和對種族判斷，嚴格得很，那怕你來自上海近郊的祟明和青莆，還是差不多方言的浙江和寧波，上海人都會清清楚楚說「儂勿是上海人」。外地人入侵上海，同樣令上海話被溝淡，最大體現於教育上，學校全以普通話溝通，而外地老師也經常貶低上海話，所以家長在家都會努力培養孩子的上海話和優越感（上海人優越感好重要架！）不少作家是上海人，或者講上海話，他們也會從作品中保留上海話，例如：儂、瞎七搭八、關依啥事體、拎勿清等等。而年輕上海人，他們於微博微信上，也愛寫這種上海話，不管那些外地人看不看得明。香港呢？ 用廣東話的人雖然不少，但畢竟受台劇呀、大陸劇呀、以及種種文化影響，香港人網上交流時愈來愈喜歡用內地用詞，早年常見的「糾結、腦殘、給力、乜乜控麥麥控、牛B、包包、屌絲．．．」尤其以不少偽文青最愛大陸詞！常說語言是文化的基石，保住一個地方先保住他的語言，當然有時文字也很難去界定，我也在學習，避免書面語當蝗語。（毒撚就毒撚啦，屌乜春絲呀！）

上星期發生了一件事：我在做義工的時候，很多大陸人問路，我嘗試全部先以廣東話回答，聽不明才轉說普通話。但事實是，我根本不用說普通話，因為在旁「叻唔切、又包容好客」的香港朋友，見我用廣東話回答，就立即鳩衝在我前面，禮貌地跟大陸人說普通話，而其實很多問路的大陸人都聽得明廣東話囉！

我並不是要讚揚上海人，也不是想討論我們要如何捍衛廣東話捍衛本土（呢尐唔使講都知要做啦！）而是希望香港人可以多一點優越、多一點歧視、多一點排外（排蝗呀！），就明刀明槍的好撚憎大陸人！唔使再扮友善好客啦！（寫完真係好驚比道德撚同大中華膠小呀><）

註：本人係土生土長香港人，但生於上海家庭，加上工作原因經常來回香港上海，並且需要遊走大陸不同城市，所以經常接觸大陸人，對上海文化亦非常十分了解。以上全為親身經歷，冇半點虛構，呵呵呵呵。
關於作者：微言

香港太多左膠，係時候要平衡番

比劉德華果句今時今日咁既服務態度害死

上海人不嬲都係串

其實上海人會唔會歧視埋香港人

香港人自甘墮落
可以講咩
比著97前 香港人優越全中國啦
而家係有人唔做 做狗

在香港你問一個杭州人，「你是不是上海人呀？」
男的立即請你晚飯
女的立即送你一Q

Btw,
香港根本系2,30年代既上海（魔都/東方巴黎）

呢啲叫紳士文化

咁都唔識就走開啲啦
特登出文叫香港人學野蠻文化

支持呀
不過番mnc / 大學你唔扮野有後果